垃圾教育界議員葉建源暗示青少年記者唔好去採訪示威

【不滿警方阻撓學生正常採訪 同時勸喻未成年人士遠離衝突場合】

2020年5月11日

昨天有兩位年輕學生被捕及後釋放，特別是13歲的中學生，我們看到他正常採訪，記錄事件。在中學階段，學生做記者或嘗試做採訪工作，可能是他們的課外活動，也可能是他們嘗試介入問題，引起學習興趣的方式。同學如果以此去進行採訪活動，我認為是正常不過。

既然他們的行為並無不妥，警察拘捕及將他們帶回警署的做法就令人難以理解。警察現時在遇上年幼學生時，不但未有多加保護及保障他們的安全，更採取拘捕手段，做法明顯違反了《兒童權利公約》第37條的精神，因為在處理類似情況時，為免對年幼學生造成巨大的負面影響，任何逮捕兒童的做法都應屬最後手段。我對警方昨天的做法反感，希望警察能善待兒童。

但我亦要提醒市民，現時的警民衝突現場有一定風險，為安全起見，未成年學生並不適合留在衝突現場，我們強烈勸喻他們為安全起見遠離危險，並希望老師及家長能夠同樣勸喻未成年學生遠離衡突現場。

-
教師比人迫害佢就剩係記者會聲線軟弱咁反對
廢撚到
衰過黃碧雲 同白頭佬同級
投蔣旻正好過

點解可以有少年警訊
唔可以有少年記者

吸毒狗亂咬人
唔好出街 最好工都唔好番
飯都唔好食 零消費

抗爭唔係嘉年華，預左會被捕被狗打坐監先好出去
未成年唔應該出好正常

講緊記者

即係預記者要比人打？
咁你議員黎唔係集中火力阻止黑狗濫暴
你叫少年記者唔好出就唔會比人打比人拉？

其實啱，12歲太細，有咩事未必識保護自己

17歲364日都係未成年人

我覺得冇咩問題 做教師一定呼籲未成年學生保護自己 而且做記者係呢個時勢已經唔安全
隨便放tg 開槍 佢哋已經好危險

你第一日放監？ 記者比人打係新聞黎咩

以前唔係，但而家真係會預俾狗咬

但議員個焦點應該放返喺警暴身上，唔係記者

做緊採訪工作就叫記者，呢句說話你真係認同？
我點都會支持個細路，因為佢就係警暴受害者
但係我都唔覺得佢係適合做記者工作

大佬呀宜家事實就係黑警噴胡椒打記者
咩預唔預姐 你唔預被人打就唔會打你？
13歲出黎係佢自由無人阻到佢
但係我就一定唔會鼓吹囉你包保次次無穿無爛？
佢老母仲推佢出真係痴痴地

咁有無見過少年警訊係街執法

戰地記者

議員：shopping出黎會比 狗打
未成年咪出黎shopping

有夢想係好事，嗰細路亦終有一日會成大器，佢既對答好過唔少網媒記者。

問題係而家既現實好黑暗，我明白要有反抗情緒，但呢個位佢自身安全係需要取得平衡。

有

叫未成年唔好出黎喎佢係
17歲都係未成年

有d避到就避 有d避唔到都無辦法
根據你個logic
shopping都打㗎啦 不如上前線俾佢打？
人人都要死㗎啦 不如宜家自殺死左佢？

標題黨

大人生性
細路唔洗衝啦
講野

邊個葉建源？
同曾鈺成入理大救朱媛兼水人投降果個？

咪係
個老母都痴根
有起事黎邊個寫包單

其實想知班全職記者，記協點睇

有權還有權，班警曱唔係人，咁細個要出去做採訪始終有危險
戰地記者都係大個d先做啦

記協連大學生記者都唔想（當然都冇好大話事權）保，何況中學生

假如2020開始
少年警訊可獲配給 伸縮警棍 胡椒噴霧
會否吸引更多暴力傾向少年加入

佢真係已經好叻但都聽得出佢驚到震
如果黑警喺佢面前開槍，佢唔中槍都成世陰影
大人心智成熟都未必面對到啲咁黑暗嘅畫面未必保護到自己
得13歲行到咁前，有事上嚟大家仲要忙住照顧佢

唔識保護自己......
咁樣點返學？
叫老母帶返學校嗎？

其實13真係太細，起碼16歲

係

大把mk仔去

係呀，而家返學周街都係狗，隨時喺隔離開槍噴椒

On79

一個連戰地記者都怕左香港警暴
細路上最前線影的確有安全問題
全世界記協都唔會叫D少年記者咁勇離遠影下就算

香港人真係無乜公民社會嘅意識

個重點係香港已經病入膏肓
呢d議員根本唔係香港人需要既議員

屌你啦教師fb講下黑警就比人警告 副校都無得做
條友就話咩反對政治清算 簡直左膠中既左膠
是但搵個呀茂老師做都好過佢啦

多數話個細路有勇氣 但唔支持咁細個出去 因為危險

現在唔係嗎？

依家就叫人唔好出
而唔係屌黑警搞到少年記者失去公民權利

你表達都應該話警暴一日未消失未成年記者都唔應該出去採訪先係

一早放左地圖炮叫學生唔應該去
仲屌埋佢地做示威者行為

功能組別
你點樣唔投

唔係
如果學校位於示威現場隔離都會停課啦
何況多數示威都唔係翻學時間

通街廢老強姦犯
絲打唔好著背心短裙
痴9線，咩邏輯

我教書都無轉去教育界 見係佢
投超區算

叫口號屌狗嗰啲中學生記者就抵屌啦
有啲影跳樓仲行埋去影條屍是咪戇鳩

如果天空是黑暗的，那就摸黑生存；如果發出聲音是危險的，那就保持沉默；如果自覺無力發光的，那就蜷伏於牆角。但不要習慣了黑暗就為黑暗辯護；不要為自己的苟且而得意；不要嘲諷那些比自己更勇敢熱情的人們。我們可以卑微如塵土，不可扭曲如蛆蟲

佢頭幾段咪屌柒班狗囉
最後都只係呼籲未成年注意安全小心啲

D狗濫權濫捕周街打人係咪事實先
如果d狗係克制守法咁出去採訪都問題不大
但係而家下下都打人噴椒
再唔係就催淚彈橡膠彈開真槍
一個初中冇受過訓練既學生真係有能力應付咩

想學做記者有好多方式
就算要採訪抗爭現場都好
至少都搵個成左年既記者睇住佢丫
咁樣先係學到野
而唔係拎住部機做直播就學到點做記者
有冇記者願意打緊仗仲睇住個細啊就另一回事

呢家係戰地記者，真係有危險 細路出事煩到其他人就唔好

個tone都好屌7下

功能組別

係得你一個推到咁極致
17歲364日都都講得出口 都係小學雞

葉建源條碌柒做咗咁多年教育界議員 為學生做過d乜？

搞清楚
記者係中立報導，唔應該受打壓
點解要預咗被捕被打
呢個唔係正常
係要咬住啲狗既點

你睇清楚人地講乜先啦
人地屌左黑警先
然後用老師長輩身份唔希望學生受傷
你就屈到人地連黑警都唔屌
唔好咁痴線啦你...

大佬你想佢點 佢都係例牌講句大家要小心 你都可以解讀成咁

係立法會見記者表示反對政治清算

反感
難理解

呢d字眼都好屌下

係啊 仲可以用個細路嘅安全去show大家已經睇咗一年嘅警報問題
同埋，做緊記者嘅嘢就真係叫記者？

So? 咁係正常？

原來你屌柒人係不滿 難理解 反感呢d字眼condemn都講唔出口 左膠中既左膠
點期望佢做到野保護教師

泛民嘛, 要求唔好咁高啦

警暴

做緊記者既野唔一定係記者
但香港無記者證制度
亦無話義工無資格做記者
唔知憑乜拉人

帶風向
拉

係啦係啦，你根本只係唔鍾意葉生姐 唔使講到自己咁大仁大義啦

功能界別議員 優先考慮 界別利益
其次才是香港市民

學生 冇功能界別票
又冇地區直選票

當然冇必要take care佢地

咪係

同意 欣賞佢哋係一回事
但真係唔想佢地受傷

以前警犬叫小朋友做小記者，依家換左處長就又打又拉
你老母少數派將政治問題屈落小朋友到仲係度瀨，人渣

狗係唔應該搞記者 但係你明知佢係會照搞
唔係天真到抱住警察係正常人既心態出去呀？
如果係既話咁眼罩豬嘴都唔洗戴？
佢搞你錯係一回事 但係保護自己係另一回事

咪撚再用呢個類比
少年警訊會唔會去前線先

咁警暴而家客觀地存在，仲叫小朋友去做記者係唔係想送人去死 又嚟浪漫主義

Agger
樓主無睇人前面，係咁執住後面鬧
前面咪話左班警嘅做法唔啱
後面個段係因為而家連法律都治唔到班警
先轉角度講太危險，唔希望咁細個出
根本就好合理

譴責都開唔到口
比佢做主持咪一定好似白頭佬咁
你葉生死忠？

咁葉建源的確不嬲廢既
但係佢功能組別代表老師身份唔通大力鼓吹學生出去咩
自己老師衝都未輪到學生衝啦

下次拉嗰個係佢家長
個細路就叫帶返警署等佢屋企人

我有睇哂前面
但前面睇完之後連強烈譴責都唔見有
剩係見到咩不滿
有屌到黑警？

咁我不滿你 即係屌你？

事實上個細路係13歲 唔係17歲364日
唔好spin

睇佢個tone樓主都似係中學未畢業嘅小朋友
希望你哋出去嘅時候以保護自己嘅安危為前題去行動

你覺得日常返學同埋隨時有突發事故既示威場合有可比性？

唔係叫佢鼓吹學生出去
但譴責警暴
勸學生係警暴問題未停止前，唔好出去採訪
咁簡單 做唔到？

咁抗爭真係危險嘅
警甴冇性㗎

都係為個細路好姐，同埋都係勸又無話唔比

不過個樣睇落年輕嘅手足真係要小心
班狗而家喺條街冇皇管

佢就同你拗17歲364日未成年 13歲都未成年呢啲咁柒嘅point

香港成年人有受過訓練應對催淚彈橡膠彈開真槍

13歲有咩問題
你問下自己老豆老母幾多歲出黎做野 利申：窮人
你問心 13歲同18歲有咩分別 唔通讀多兩年書就會識做戰地記者
30歲記者都未做過呢D新聞啦

你最多咪話18歲 皮粗肉厚 打多幾下都無咁痛
咁兒家做記者唔包比人打

我最多接受你話 出面有好多記者 而多你一個唔多 唔想你受傷 所以我都係希望你返屋企睇直播
我講唔出因為你13歲就無資格做記者//唔識保護自己 都係返屋企睇直播啦 唔好出黎了 （我知葉建源 同大部分人 唔係咁嘅意思）

之前將軍澳13歲 出黎又唔見咁多人講野 兒家就沖曬出黎 （可能打左稻草人 最少一定無咁多post講）
之前又唔叫個13歲返屋企
將軍澳13歲男童涉襲警案提堂

唔係叫佢鼓吹學生出去
但譴責警暴（佢連警暴都無講 剩係講濫捕）
而唔係咩不滿警方處理手法
勸學生係警暴問題未停止前，唔好出去採訪
咁簡單 做唔到？

仲有太細個唔出得去係合理
但所謂未成年學生 咁17歲364日都未成年架喎
係咪又唔出得去採訪（有部份大學生應該入學個時都未足18）
好心就講係年紀小既學生唔好出去
而唔係用未成年呢個term

成件事比黑警spin去童工做乜鳩
根本係商場就無犯法
咩年紀 咩職業都可以行商場架啦
除非佢潛建 販毒 偷雪糕筒啫

始終葉係功能界別組嘅議員
佢只需要向8萬幾個教育界選民負責

識啲全職記者覺得唔ok 尤其是係做緊採訪工作就叫記者呢句

樓主邏輯：

「小朋友唔好去敘利亞旅行，小心俾 IS 斬首」

吓？即係去旅行預咗要比人斬頭？
咁你班大人唔係集中火力阻止 IS 殺人
你叫小朋友唔好去旅行就唔會比人斬頭？

對住班黑驚
幾多歲都保護唔到自己啦

成件事係黑警濫捕
唔洗再討論幾歲做記者
香港有新聞自由

青少年都有自由

我都係合資格教育界選民黎
不過見佢贏硬 又唔想投佢 留番超區算

標題寫得差

各位手足出去推返正經post

我冷血啲
見到記者受傷我會擔心
但係如果見到小朋友因為咁受傷會擔心多一百倍
小朋友係受保護啲多啲人care 嫁啦

葉建源言論=689=熱狗

佢係廢開啊，但係搵呢篇野黎屌好撚無謂

每個人屌人嘅tone都唔同
尤其是人地係老師
自然要有作為老師嘅專業形象
用返個理性分析嘅tone我覺得無問題
唔係一定要下下好激動先係啱

況且人地都表明咗唔妥D狗嘅做法
宜家仲要去評判人屌得唔夠勁
咁樣內鬨好開心咩
咁同鬥黃又有咩分別？

初選 踢走泛民

佢個原意係好嘅

贊成要保護自己
想指出而家行商場都隨時會中椒架啦
唔想再避再退

咁支持白頭佬算啦
君子 有道德 中學教師典範

教師俾人搞時佢企得好硬

應否支持未成年人士去現場真係兩睇
我係佢會話可以去
但有衝突時未成年人應該走開

點都係佢連任
所以先屌佢
希望佢有進步
不過老販民

教協唔係咁易打得低架

班狗有明顯仇記傾向, 你想個細路出去捱棍食椒??

我記得佢就係話個個係自己私人場合都要有言論自由唔駛下下要好似對學生咁有禮貌 反對政治清算

蔣旻正打得低佢就好
不過無可能

樓主斷章取義垃圾文

同曾鈺成好高調咁一齊入poly的係張達明喎

葉都有

教協進步派依幾年都選得唔好

冇計 教師係政府出糧
好多位唔會all-in

功能組別個問題咁就係咁
就算民主派都係自己界別利益行頭

進師盟都已經俾教協食返晒，雖然我對韓連嘅印象都唔好，都係離地，但佢嗰派起碼都係激進派，可惜啦

好似係分開兩批喎
曾鈺成同張達明
葉建源同成班中學校長一齊喎

樓主都幾撚on9

教育界薪高糧準+政府出糧
好多位都傾向自保